<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https://konoplia.pp.ua/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://konoplia.pp.ua/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-03-14T13:49:47+08:00</updated><id>https://konoplia.pp.ua/feed.xml</id><title type="html">KONOPLI</title><subtitle>Допоможу вибрати найкраще насіння конопель, яке відповідаює вашим потребам. Поради щодо вирощування марихуани, інформацію про топових виробників фіто освітлення, лед освілення, та кращі сорти насіння марихуани. Відгуки про семена марихуани та кращі ціни на нашому сайті. Купуйте насіння марихуани онлайн
</subtitle><entry><title type="html">Індор чи аутдор</title><link href="https://konoplia.pp.ua/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/02/indor-chi-outdor.html" rel="alternate" type="text/html" title="Індор чи аутдор" /><published>2023-01-02T00:00:00+08:00</published><updated>2023-01-02T00:00:00+08:00</updated><id>https://konoplia.pp.ua/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/02/indor-chi-outdor</id><content type="html" xml:base="https://konoplia.pp.ua/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/02/indor-chi-outdor.html"><![CDATA[<p>Індор чи аутдор: який спосіб вирощування канабісу обрати? В цій статті автор ділиться своїм поглядом на ключові моменти вирощування у домашніх умовах або ж на вулиці</p>

<h1 id="індор-чи-аутдор">Індор чи аутдор</h1>

<p>Після успішного <a href="https://suertebuds.com.ua/collections/nasinnya">вибору насіння</a> настав час зрозуміти який спосіб його вирощування більше підійде вам.</p>

<h2 id="вирощування-коноплі-в-домашніх-умовах">Вирощування коноплі в домашніх умовах</h2>

<p>Вирощування коноплі в домашніх умовах зветься індор. Частіше за все це відбувається в умовах закритого приміщення, у якому змонтовано спеціальний тент, освітлення та відвід повітря.
Ідеально підходить якщо у розпоряджені є кладовка чи</p>

<h3 id="тент">Тент</h3>

<p>Тент – каркасна конструкція на яку натягуються оболонка, обладнана змійкою та рукавами для вводу-відводу повітря. Внутрішня частина тенту як правило покрита матеріалом який відзеркалює світло, а зовнішня чорна, для того щоб поглинати світло і зменшити помітність тенту.</p>

<p>Звісно, може здаватися що купувати тент це зайве та можна просто підвісити лампу у кладовці, тут кожен вирішуе сам для себе. Зі свого досвіду приведу такі плюси які я отримав від його покупки:</p>
<ul>
  <li>Тент реально виглядає як яка-небудь шафа для речей, його можна поставити хоч посеред кімнати і це не буде кидатись до очей. Я натурально підводив до нього сторонніх людей та казав: “дивись, ось тут росте маріхуана” і вони мені навіть не вірили!</li>
  <li>Контроль за струмами повітря. До тенту легко підєднати рукав та направити його на вулицю та позбавитись запаху у кімнаті</li>
  <li>Затримує сміття та воду у піддоні, допомогає зберігати порядок</li>
</ul>

<h4 id="розмір-тенту">Розмір тенту</h4>

<p>На ринку представлено багато різних розмірів, і який обрати залежить від свободного місця, доступного для тенту. Мною були протестовані:</p>
<ul>
  <li>60х60х140 – По розміру меньше типового холодильнику, дуже схожий на розбірну шафу для одягу. Мені вдавалося змонтувати його на невеликому балконі. Зазвичай у такий тент може поміститися дві-три рослини</li>
  <li>90х90х200 – трошки більший варіант, 4-5 рослин вже зможуть там розміститися без проблем</li>
  <li>300x150x235 – справжня кімната, легко вмістить в себе до 10 рослин (мати більше 10 рослин може бути поганою ідеею, рекомендую ознайомитись із локальним законодавством)</li>
</ul>

<h3 id="освітлення">Освітлення</h3>

<p>Є широкий вибір джерел освітлення:</p>

<ul>
  <li><a href="https://suertebuds.com.ua/collections/lampy">LED освітлення</a> – найсучашнійший тип освітлення на світлодіодах. Такі світильники не гріютьться та потрібляють енергії не більше ніж ноутбук</li>
  <li>ДНАТ/ДНАЗ – натрієві лампи високого тиску. Ці лампи коштують недорого, але мають високий рівень споживання електроенергії та потребують дуже якісного воздуховідведення</li>
  <li>ЕСЛ та інші не дуже пристосовані для грову джерела світла</li>
</ul>

<p>Незважаючи на великий вибір у 90% випадків краще зупинитися саме на сучасному <a href="https://suertebuds.com.ua/collections/lampy">LED освітленні</a>. Діодні LED світильники більш економні, не роблять зайве навантаження на енергосистему, набагато більш пожежнобезпечні, не потребують шумного кулеру для відводу великої кількости повітря.</p>

<h2 id="вирощування-коноплі-на-вулиці">Вирощування коноплі на вулиці</h2>

<h3 id="вибір-місця">Вибір місця</h3>

<p>Коли коноплі ростуть на відкритому грунті, це називається аутдор. Всі ми бачили засрослі так званої “дички” влітку у селі. Для того щоб зробити грамотний аутдор вам знадобиться пригадати умови у яких ви бачили ростучі у землі коноплі.
Ця рослина любить щоб:</p>
<ul>
  <li>було сонячно, але не жарко</li>
  <li>легкий, але поживний грунт</li>
  <li>не вітренно, але повітря має не застоюватись</li>
</ul>

<p>Як ви бачите, умови складаються з компромісів, але вибір ділянки для грову не так важко як ви гадаєте. У справі вибору місця нам як завжди допоможе природа. Потрібно просто подивитись на місцевості, що і де з бурьянів схожих на коноплі зараз там проростає. Сорна трава завжди росте у умовах, які їй підходять якнайбільш.</p>

<h3 id="кропива">Кропива</h3>

<p>До чого тут кропива запитаєте ви? Кропива доволі схожа і візуально і за будовою на коноплі, то ж у точках де ви знайдете кропиву буде гарно і коноплям. З однією лише різницею, кропива добре росте і у занадто вологому грунті чи у плотному чорноземі, а як ми згадали вишче коноплі такого не люблять, виходом буде грамотно підготована лунка, у якій можна змішати грунт з цього місця наприклад з піском. Пісок допоможе грунту краще дихати та розвити коріння.</p>

<h3 id="добрива">Добрива</h3>

<p>Якщо у місці яке було вибране вже добре росла кропива чи якась подібна до неї рослина і виглядала добре розвинуною, то додаткові добрива можуть і не знадобитись. Якщо ж ви впевнені у тому що почва у цьому місці дуже бідна вам допоможе звичайна Селітра аміачна на період від прорастання до початку цвітіння, та Селітра каліева на цвітіння. Обидва компонента добуваються у будь якому аграрному магазині чи ринку та використовуються згідно з інструкціею</p>

<h3 id="шкідники">Шкідники</h3>

<p>Шкідники це найбільша головна біль аутдорщику. Як правило у початку циклу ви можете стикнутись зі слизнями чи улітками. Від них дуже добре помагають будь які гранули від шкідників які ви використовуєте на городі.</p>

<p>Наприкінці літа може почати розмножуватись павутинний кліщ, методика боротьби така ж сама – можна завітати у будь який агро магазин та проконсультоватись із продавцем</p>

<h2 id="висновки">Висновки</h2>

<p>Якщо ви маєте хоча б базові навички праці в огороді та доступ до якоїсь ділянки то вам буде доступні експерименти як з індором так і з аутдором =)
Але якщо ви мешканець міста то доведеться трохи глибше вникнути в те як створити природні умови у домашніх умовах. Дізнатись детальніше про всі тонкощі та авторський досвід ви зможете у наступних статтях</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Підготування" /><category term="індор" /><category term="аутдор" /><category term="підготування" /><summary type="html"><![CDATA[Індор чи аутдор: який спосіб вирощування канабісу обрати? В цій статті автор ділиться своїм поглядом на ключові моменти вирощування у домашніх умовах або ж на вулиці]]></summary></entry><entry><title type="html">Вибір насіння</title><link href="https://konoplia.pp.ua/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/01/vybir-nasinnya.html" rel="alternate" type="text/html" title="Вибір насіння" /><published>2023-01-01T00:00:00+08:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+08:00</updated><id>https://konoplia.pp.ua/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/01/vybir-nasinnya</id><content type="html" xml:base="https://konoplia.pp.ua/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/01/vybir-nasinnya.html"><![CDATA[<p>Коли Ви вводите в пошуковику запит “види канабісу”, або “купити насіння коноплі”, Ви можете помітити, що зазвичай на вибір надається 3 різних види: індика, сатіва та їхні гібриди. Ця стаття допоможе отримати базові знання про те які насіння обрати для своїх експериментів.</p>

<p>Якщо ж детально розбиратися в цій темі не входить до ваших планів ви можете просто відкрити <a href="https://suertebuds.com.ua/collections/nasinnya">це посилання</a> та купити зі знижкою відібрані мною стабільні стрейни які без головної болі порадують вас духмяними цвітами менше ніж за 3 місяця, як при вирощуванні в індорі, так і у аутдорі. Для отримання знижки використовуйте промо-код <code class="language-plaintext highlighter-rouge">KONOPLI</code> при оформленні замовлення</p>

<h1 id="як-обрати-семена-коноплі">Як обрати семена коноплі</h1>

<h2 id="словник">Словник</h2>

<p>Цикл – проміжок часу який потратить рослина від пророщування насіння до збору врожаю
Штам, генотип –  це фактичний генетичний код рослини. Від генотипу залежить майже все, якого росту буде рослина, якого розміру суцвіття, кількість та склад смоли
Терпени – особливий клас вуглеводнів які доповнюють позитивні ефекти марихуани</p>

<h2 id="типи-насіння">Типи насіння</h2>

<ul>
  <li>Регулярні (Regular) – це мікс як жіночіх, так і чоловічіх рослин. Регулярні сорти насіння часто використовуються тими виробниками, які проводять свої експерименти зі схрещуванням рослин та створенням нових гібридів.</li>
  <li>Фемінізовані (Fem) – це насіння, яке дає життя тільки рослинам жіночої статі. Такі насіння є найціннішими для гроверів, оскільки чоловічі кущі не виробляють шишок і не мають великої цінності.</li>
  <li><a href="https://suertebuds.com.ua/collections/nasinnya">Автофемінізовані (AutoFem)</a> – найпопулярніші штами, мають суперздатніть вирости в два рази швидче аніж фемінізовані та регулярні. Це означає що за весняно-осінній вуличний сезон можна зняти два врожаю! Детальніше про календар старту сезону:</li>
</ul>

<h2 id="генетика-насіння">Генетика насіння</h2>

<blockquote>
  <p>Слід зазначити, що майже всі сучасні стрейни на ринку це гібриди, тому що більшість оригінальних генотипів були втрачені та схрещені у процесі розвитку індустрії.</p>
</blockquote>

<p><img src="/assets/img/blog/cannabis-ruderalis-Craft-Sense.png" alt="канабіс сатіва канабіс індіка" /></p>

<ul>
  <li>Сатива (Sativa) - вид каннабісу, батьки якого зростали в тропіках. Високі рослини з відносно рідкісним листям. Кожен лист сативи розділений на тонкі довгі «пальці» світло-зеленого кольору.</li>
  <li>Індика (Indica) - відрізняється густими та присадкуватими кущами. Крона рослини має форму, схожу на ялинку, а листя широкі та темно-зеленого кольору з видимими “пензлями”. Індика походить з гір Афганістану та Індії і частіше використовується для вирощування в приміщенні (індор).</li>
  <li>Рудераліс (Rydealis) - “дичка”. Саме з такої коноплі створюють одяг, меблі та предмети побуту. Практично не містить психоактивних речовин, тому вирощується у промислових цілях. Його висота – менше метра, з якого можна зібрати до 0,1 кг квiтiв.</li>
  <li>Гібриди (Hybrid) – результат схрещування різних видів та сортів конопель, що дозволяє створювати насіння з підвищеним потенціалом та новими характеристиками. Гібриди ж є чимось середнім і поєднують у собі баланс ефектів від індики і сатіви.</li>
</ul>

<p>Вважається, що індика має седативний ефект і ідеально підходить для розслаблення за переглядом фільму або як заспокійливе перед сном.</p>

<p>Кажуть, що сатіва, зі свого боку, забезпечує ефект бадьорості, що збільшує мозкову і фізичну активність, а також підходить для вживання перед соціальними заходами і в роботі з творчими проєктами.</p>

<p>Але твердження, що індика, сатіва та їхні гібриди справляють різний ефект, настільки глибоко вкоренилося в основній культурі канабісу, що продавці марихуани зазвичай рекомендують певний вид, залежно від того, який ефект Ви б хотіли отримати.</p>

<p>Однак якщо порівняти хімічні “інгредієнти”, що містяться у видах індика і сатіва, то в обох випадках містяться терпени і канабіноїди, і Ви помітите, що немає чітких закономірностей, які пояснюють, чому один вид за своєю природою справляє седативний ефект, а інший - підбадьорливий. Відомо, що ці види можуть мати різний вигляд і рости по-різному, але ця відмінність насамперед цінна тільки для виробників канабісу.</p>

<h2 id="який-обрати">Який обрати</h2>

<p>То ж як ви бачите вибір насіння залежить від способу вирощування, доступного простору, освітлення та часу який є у розпорядженні.
Вибір найчастіше паде на:</p>
<ul>
  <li><a href="https://suertebuds.com.ua/collections/nasinnya">Автофемінізовані</a> - підійдуть як для висадки на вулиці, так і для експериментів у домашній теплиці. Не потребують дуже багато часу для отримання фінального результату, “автикам” достатньо 7-9 тижнів щоб порадувати вас джойнтом. Як правило за літній сезон на вулиці можна отримати цілих два врожая автоцвітів</li>
  <li>Фемінізовані - більше підходять для домашнього вирощування, через несприятливу погоду не завжди вдається досягти максимальних результатів у наших широтах. Будуть потребувати багато часу для повного циклу (як правило від 7 до 10 місяців)</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><category term="Підготування" /><category term="насіння" /><category term="сідбанк" /><category term="підготування" /><category term="генетика" /><summary type="html"><![CDATA[Коли Ви вводите в пошуковику запит “види канабісу”, або “купити насіння коноплі”, Ви можете помітити, що зазвичай на вибір надається 3 різних види: індика, сатіва та їхні гібриди. Ця стаття допоможе отримати базові знання про те які насіння обрати для своїх експериментів.]]></summary></entry></feed>