<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-03-10T10:24:25+08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">KONOPLI</title><subtitle>Допоможу вибрати найкраще насіння конопель, яке відповідаює вашим потребам. Поради щодо вирощування марихуани, інформацію про топових виробників фіто освітлення, лед освілення, та кращі сорти насіння марихуани. Відгуки про семена марихуани та кращі ціни на нашому сайті. Купуйте насіння марихуани онлайн
</subtitle><entry><title type="html">Вибір насіння</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/01/vybir-nasinnya.html" rel="alternate" type="text/html" title="Вибір насіння" /><published>2023-01-01T00:00:00+08:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/01/vybir-nasinnya</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F/2023/01/01/vybir-nasinnya.html"><![CDATA[<p>Коли Ви вводите в пошуковику запит “види канабісу”, або “купити насіння коноплі”, Ви можете помітити, що зазвичай на вибір надається 3 різних види: індика, сатіва та їхні гібриди. Ця стаття допоможе отримати базові знання про те які насіння обрати для своїх експериментів.</p>

<p>Якщо ж детально розбиратися в цій темі не входить до ваших планів ви можете просто відкрити <a href="https://suertebuds.com.ua/collections/nasinnya">це посилання</a> та купити зі знижкою відібрані мною стабільні стрейни які без головної болі порадують вас духмяними цвітами меньше ніж за 3 місяця.</p>

<h2 id="типи-насіння">Типи насіння</h2>

<ul>
  <li>Регулярні (Regular) – звичайний та найдешевший вид насіння. У цій категорії зустрічаються як жіночі, так і чоловічі рослини. Регулярні сорти насіння часто використовуються тими виробниками, які проводять свої власні експерименти зі схрещуванням рослин та створенням нових гібридів.</li>
  <li>Фемінізовані (Fem) – це насіння, яке дає життя тільки рослинам жіночої статі. Такі насіння є найціннішими для гроверів, оскільки чоловічі кущі не виробляють шишок і не мають великої цінності.</li>
  <li><a href="https://suertebuds.com.ua/collections/nasinnya">Автофемінізовані (AutoFem)</a> – якщо ви хочете зрозуміти, як вибрати насіння марихуани, каннабісу, конопель, то без знання цієї групи Вам не обійтися. Сюди відносяться найпопулярніші штами, що володіють ознаками автоматизованого та фемінізованого насіння одночасно.</li>
  <li>Укорочений період цвітіння (Fast) – фемінізовані види, період цвітіння яких скорочено на 1-3 місяці. Через скорочений період цвітіння знижується вихід з одиниці рослини</li>
</ul>

<h2 id="генетика-насіння">Генетика насіння</h2>

<p>Коноплі (каннабіс) поділяються на 4 виду:</p>

<ul>
  <li>Сатива (Sativa) - вид каннабісу, батьки якого зростали в тропіках. Високі рослини з відносно рідкісним листям. Кожен лист сативи розділений на тонкі довгі «пальці» світло-зеленого кольору. Кущ досягає 6 м в ауті та дає до 3 кг шишок.</li>
  <li>Індика (Indica) - відрізняється густими та присадкуватими кущами, що зазвичай досягають висоти до 2 метрів. Крона рослини має форму, схожу на ялинку, а листя широкі та темно-зеленого кольору з видимими “пензлями”. Індика походить з гір Афганістану та Індії і частіше використовується для вирощування в приміщенні (індор). З одного куща можна зібрати до 1,5 кг шишок.</li>
  <li>Рудераліс (Rydealis) - “дичка”. Саме з такої коноплі створюють одяг, меблі та предмети побуту. Практично не містить психоактивних речовин, тому вирощується у промислових цілях. Його висота – менше метра, з якого можна зібрати до 0,1 кг квiтiв.</li>
  <li>Гібриди (Hybrid) – результат схрещування різних видів та сортів конопель, що дозволяє створювати насіння з підвищеним потенціалом та новими характеристиками. Майже всі сучасні стрейни на ринку це гібриди, оригінальні генотипи були втрачені та схрещені у процесі розвитку індустрії</li>
</ul>

<p>Вважається, що індика має седативний ефект і ідеально підходить для розслаблення за переглядом фільму або як заспокійливе перед сном.</p>

<p>Кажуть, що сатіва, зі свого боку, забезпечує ефект бадьорості, що збільшує мозкову і фізичну активність, а також підходить для вживання перед соціальними заходами і в роботі з творчими проєктами.</p>

<p>Гібриди ж є чимось середнім і поєднують у собі баланс ефектів від індики і сатіви.</p>

<p>Твердження, що індика, сатіва та їхні гібриди справляють різний ефект, настільки глибоко вкоренилося в основній культурі канабісу, що продавці марихуани зазвичай рекомендують певний вид, залежно від того, який ефект Ви б хотіли отримати.</p>

<p>Однак якщо порівняти хімічні “інгредієнти”, що містяться у видах індика і сатіва, то в обох випадках містяться терпени і канабіноїди, і Ви помітите, що немає чітких закономірностей, які пояснюють, чому один вид за своєю природою справляє седативний ефект, а інший - підбадьорливий. Відомо, що ці види можуть мати різний вигляд і рости по-різному, але ця відмінність насамперед цінна тільки для виробників канабісу.</p>

<h2 id="який-обрати">Який обрати</h2>

<p>Зважаючи на вищесказане вибір насіння залежить від способу вирощування, доступного простору, освітлення та часу який є у розпорядженні.
Вибір найчастіше паде на:</p>
<ul>
  <li><a href="https://suertebuds.com.ua/collections/nasinnya">Автофемінізовані</a> - підійдуть як для висадки на вулиці, так і для експериментів у домашній теплиці. Не потребують дуже багато часу для отримання фінального результату, “автикам” достатньо 7-9 тижнів щоб порадувати вас джойнтом. Як правило за літній сезон на вулиці можна отримати цілих два врожая автоцвітів</li>
  <li>Фемінізовані - більше підходять для домашнього вирощування, через несприятливу погоду не завжди вдається досягти максмальних результатів у наших широтах. Будуть потребувати багато часу для повного циклу (як правило від 7 до 10 місяців)</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><category term="Підготування" /><category term="насіння" /><category term="сідбанк" /><category term="підготування" /><category term="генетика" /><summary type="html"><![CDATA[Коли Ви вводите в пошуковику запит “види канабісу”, або “купити насіння коноплі”, Ви можете помітити, що зазвичай на вибір надається 3 різних види: індика, сатіва та їхні гібриди. Ця стаття допоможе отримати базові знання про те які насіння обрати для своїх експериментів.]]></summary></entry></feed>